{"translation-revision-date":"2023-08-31 18:35:50+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.11","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Unfortunately, your hosting configuration doesn't meet the minimum requirements for importing a starter site.":["Infelizmente, a configura\u00e7\u00e3o do seu servi\u00e7o de alojamento n\u00e3o cumpre os requisitos m\u00ednimos para importar um modelo de site."],"Can't Import Starter Site":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel importar o modelo de site"],"Active":["Activo"],"The connection to our <b>demo.creativethemes.com<\/b> server didn't worked. This connection is required for importing the starter sites from our demo content server. All you have to do is to contact your hosting provider and ask them to white list our demo server address.":["A liga\u00e7\u00e3o ao servidor <b>demo.creativethemes.com<\/b> falhou. Isto \u00e9 necess\u00e1rio para descarregar os modelos de sites do nosso servidor de demonstra\u00e7\u00f5es. Entre em contacto com o seu servi\u00e7o de alojamento e pe\u00e7a para permitirem a liga\u00e7\u00e3o ao endere\u00e7o do nosso servidor de demonstra\u00e7\u00f5es."],"Join Facebook Community":["Aderir \u00e0 comunidade no Facebook"],"Submit a Support Ticket":["Enviar um pedido de suporte"],"Got a question or need help with the theme? You can always submit a support ticket or ask for help in our friendly Facebook community.":["Tem uma pergunta ou precisa de ajuda com o tema? Pode enviar um pedido de suporte ou pedir ajuda \u00e0 nossa amig\u00e1vel comunidade do Facebook."],"Need help or advice?":["Precisa de ajuda ou quer tirar uma d\u00favida?"],"Extensions":["Extens\u00f5es"],"Starter Sites":["Modelos de sites"],"Loading Starter Sites...":["A carregar modelos de sites..."],"Export site":["Exportar site"],"Loading...":["A carregar..."],"Builder":["Construtor"],"Preview URL":["URL de pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o"],"Site export":["Exportar site"],"Next":["Seguinte"],"Install":["Instalar"],"Back":["Voltar"],"Please be patient and don't refresh this page, the import process may take a while, this also depends on your server.":["Por favor aguarde e n\u00e3o actualize esta p\u00e1gina. O processo de importa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 demorar algum tempo, e depende da capacidade do servidor."],"Installing":["A instalar"],"Import content":["Importar conte\u00fado"],"Import widgets":["Importar widgets"],"Import options":["Importar op\u00e7\u00f5es"],"Final touches":["Retoques finais"],"Required plugins":["Plugins necess\u00e1rios"],"Child theme":["Tema dependente"],"Register demo":["Registar demonstra\u00e7\u00e3o"],"comments":["coment\u00e1rios"],"posts":["artigos"],"images":["imagens"],"terms":["termos"],"users":["utilizadores"],"resetting widgets":["a repor os widgets"],"resetting customizer options":["a repor op\u00e7\u00f5es do Personalizador"],"removing default WordPress pages":["a remover as p\u00e1ginas por omiss\u00e3o do WordPress"],"removing previously installed taxonomies":["a remover taxonomias instaladas anteriormente"],"removing previously installed posts":["a remover artigos instalados anteriormente"],"activating required extensions":["a activar extens\u00f5es necess\u00e1rias"],"import customizer options":["a importar op\u00e7\u00f5es do Personalizador"],"importing images from customizer":["a importar imagens do Personalizador"],"downloading demo options":["a descarregar as op\u00e7\u00f5es da demonstra\u00e7\u00e3o"],"installing demo widgets":["a instalar os widgets da demonstra\u00e7\u00e3o"],"downloading demo widgets":["a descarregar os widgets da demonstra\u00e7\u00e3o"],"activating plugin %s":["a activar o plugin %s"],"installing plugin %s":["a instalar o plugin %s"],"activating child theme":["a activar o tema dependente"],"copying child theme sources":["a copiar origens do tema dependente"],"View site":["Ver site"],"Customize":["Personalizar"],"Now you can view your website or start customizing it":["J\u00e1 pode ver o seu site ou come\u00e7ar a personaliz\u00e1-lo"],"Starter Site Imported Successfully":["Modelo de site importado com sucesso"],"This option will remove the previous imported content and will perform a fresh and clean install.":["Esta op\u00e7\u00e3o remover\u00e1 os conte\u00fados importados anteriormente e criar\u00e1 uma instala\u00e7\u00e3o limpa."],"Clean Install":["Limpar instala\u00e7\u00e3o"],"Import Content":["Importar conte\u00fados"],"Choose Page Builder":["Escolher construtor de p\u00e1ginas"],"Learn more about child themes":["Saiba mais sobre temas dependentes"],"You already have a child theme properly installed and activated. Move on.":["J\u00e1 tem um tema dependente instalado e activado. Continue."],"We strongly recommend to install the child theme, this way you will have freedom to make changes without breaking the parent theme.":["\u00c9 altamente recomendado instalar o tema dependente, deste modo tem liberdade para fazer altera\u00e7\u00f5es sem danificar o tema principal."],"We strongly recommend to activate the child theme, this way you will have freedom to make changes without breaking the parent theme.":["\u00c9 altamente recomendado activar o tema dependente, deste modo tem liberdade para fazer altera\u00e7\u00f5es sem danificar o tema principal."],"Install Child Theme":["Instalar tema dependente"],"Activate Child Theme":["Activar tema dependente"],"Reinstall":["Reinstalar"],"Remove":["Remover"],"What steps do you want to perform next?":["O que pretende fazer?"],"Dismiss":["Ignorar"],"Starter Site Removed":["O modelo de site foi removido"],"This starter site is already installed":["Este modelo de site j\u00e1 est\u00e1 instalado"],"Deactivate demo plugins":["Desactivar plugins de demonstra\u00e7\u00e3o"],"Erase content":["Eliminar conte\u00fado"],"Import":["Importar"],"Modify":["Modificar"],"Preview":["Pr\u00e9\u2011visualizar"],"Available for":["Dispon\u00edvel para"],"The following plugins are required for this starter site in order to work properly.":["Estes plugins s\u00e3o necess\u00e1rios para que o modelo de site funcione correctamente."],"Install & Activate Plugins":["Instalar e activar plugins"],"Pro Extensions":["Extens\u00f5es Pro"],"Free Extensions":["Extens\u00f5es gratuitas"],"Loading Extensions Status...":["A carregar estados das extens\u00f5es..."],"Upgrade Now":["Actualizar agora"],"Name":["Nome"],"PRO":["PRO"]}},"comment":{"reference":"static\/bundle\/dashboard.js"}}