{"translation-revision-date":"2023-10-28 17:58:29+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.11","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Paste from other site":["Colar de outro site"],"Paste style":["Colar estilo"],"Make sure that both sites are updated to last version of Elementor and have enabled the features relevant to the copied element before trying again.":["Certifique-se de que ambos os sites estejam atualizados para a \u00faltima vers\u00e3o do Elementor e habilitem os recursos relevantes para o elemento copiado antes de tentar novamente."],"To paste the element from your other site.":["Para colar o elemento do seu outro site."],"Additional Settings":["Configura\u00e7\u00f5es adicionais"],"Site Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do Site"],"Design System":["Sistema de design"],"User Preferences":["Prefer\u00eancias do usu\u00e1rio"],"New Item":["Novo item"],"Add Style":["Adicionar estilo"],"Add Color":["Adicionar cor"],"Theme Style":["Estilo do Tema"],"Back":["Voltar"],"Dynamic Content":["Conte\u00fado Din\u00e2mico"],"Settings Reset":["Configura\u00e7\u00f5es Padr\u00e3o"],"Get Started":["Come\u00e7ar"],"More":["Mais"],"Pasted":["Colado"],"Enabled":["Activado"],"Upload":["Carregar"],"My Libraries":["As minhas bibliotecas"],"Become a Pro user to upload unlimited font icon folders to your website.":["Torna-te um utilizador Pro para carregamentos ilimitados de pastas com fontes de \u00edcones para o teu site."],"Before you enable unfiltered files upload, note that such files include a security risk. Elementor does run a process to remove possible malicious code, but there is still risk involved when using such files.":["Antes de ativares o carregamento de ficheiros SVG, observa que os ficheiros SVG incluem um risco de seguran\u00e7a. O Elementor executa um processo para remover poss\u00edveis c\u00f3digos maliciosos, mas ainda h\u00e1 riscos envolvidos ao usar esses ficheiros."],"Elementor v2.6 includes an upgrade from Font Awesome 4 to 5. In order to continue using icons, be sure to click \"Update\".":["O Elementor v2.6 inclui uma atualiza\u00e7\u00e3o do Font Awesome 4 para 5. Para continuares a usar os \u00edcones, certifica-te de clicar em \"Atualizar\"."],"Icon Library":["Biblioteca de \u00edcones"],"Elementor's New Icon Library":["Livraria com novos \u00edcones do Elementor"],"Custom Positioning":["Posicionamento personalizado"],"Theme Builder":["Construtor de tema"],"Continue":["Continuar"],"Connected successfully.":["Conectado com sucesso."],"Create":["Criar"],"Inner Section":["Sec\u00e7\u00e3o interior"],"Navigator":["Navegador"],"All Content":["Todo o conte\u00fado"],"Copy":["Copiar"],"Style Reset":["Repor estilo"],"Style Pasted":["Estilo colado"],"Got It":["Consegui"],"Copy All Content":["Copiar Todo Conte\u00fado"],"Save as a global":["Salvar como global"],"Reset style":["Redefinir estilo"],"Delete %s":["Eliminar %s"],"Blocks":["Blocos"],"Pages":["P\u00e1ginas"],"Category":["Categoria"],"Dynamic":["Din\u00e2mico"],"Server Error":["Erro de servidor"],"Connection Lost":["Liga\u00e7\u00e3o interrompida"],"Unknown Error":["Erro desconhecido"],"Saving has been disabled until you\u2019re reconnected.":["Guardar est\u00e1 desactivado at\u00e9 que se ligue de novo."],"Show Panel":["Mostrar painel"],"No Favorite Templates":["Sem modelos favoritos"],"No Results Found":["Nenhum resultado encontrado"],"Your browser isn't compatible":["O seu navegador n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel"],"Update":["Actualizar"],"Submit":["Submeter"],"View All Revisions":["Ver todas as revis\u00f5es"],"Proceed Anyway":["Continuar mesmo assim"],"Please make sure your search is spelled correctly or try a different words.":["Verifique a grafia de sua pesquisa ou tente palavras diferentes."],"Your browser isn't compatible with all of Elementor's editing features. We recommend you switch to another browser like Chrome or Firefox.":["O seu navegador n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com todas as funcionalidades de edi\u00e7\u00e3o do Elementor. Recomendamos a utiliza\u00e7\u00e3o de outro navegador, como o Chrome ou Firefox."],"This is just a draft. Play around and when you're done - click update.":["Isto \u00e9 apenas um rascunho. Experimente \u00e0 vontade, quando estiver pronto clique em Actualizar."],"Have a look":["Pr\u00e9-visualizar"],"You can mark any pre-designed template as a favorite.":["Pode marcar qualquer modelo pr\u00e9-desenhado como favorito."],"Duplicate":["Duplicar"],"Publish":["Publicar"],"Save as Template":["Guardar como modelo"],"Hide Panel":["Esconder painel"],"Type Here":["Digite aqui"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Moved":["Movido"],"Added":["Adicionado"],"Edited":["Editado"],"Editing Started":["Edi\u00e7\u00e3o iniciada"],"Revisions":["Revis\u00f5es"],"History":["Hist\u00f3rico"],"Duplicate %s":["Duplicar %s"],"Edit %s":["Editar %s"],"Add %s":["Adicionar %s"],"Enable":["Activar"],"Template":["Modelo"],"Disabled":["Desactivado"],"Back to Editor":["Voltar ao editor"],"Global":["Global"],"Color Picker":["Selec\u00e7\u00e3o de cor"],"Attention: We are going to DELETE ALL CONTENT from this page. Are you sure you want to do that?":["Aten\u00e7\u00e3o! Vamos ELIMINAR TODO O CONTE\u00daDO desta p\u00e1gina. Tem certeza que quer fazer isto?"],"Delete All Content":["Eliminar todo o conte\u00fado"],"Close":["Fechar"],"Library":["Biblioteca"],"My Templates":["Os meus modelos"],"Insert":["Inserir"],"Your designs will be available for export and reuse on any page or website":["Os modelos que criar estar\u00e3o dispon\u00edveis para exportar e reutilizar em qualquer p\u00e1gina ou site"],"Haven\u2019t Saved Templates Yet?":["Ainda n\u00e3o guardou modelos?"],"This is where your templates should be. Design it. Save it. Reuse it.":["Aqui \u00e9 onde est\u00e3o os seus modelos. Crie, guarde, reutilize."],"Page":["P\u00e1gina"],"Delete Template":["Eliminar modelo"],"Are you sure you want to delete this template?":["Tem a certeza que quer eliminar este modelo?"],"The following error(s) occurred while processing the request:":["Ocorreram os seguintes erros ao processar o pedido:"],"Save Your %s to Library":["Guarde o seu modelo de %s na biblioteca"],"Learn More":["Saiba mais"],"Global Fonts":["Fontes globais"],"Paste":["Colar"],"Sorry, the content area was not found in your page.":["Desculpe, nenhuma \u00e1rea de conte\u00fado encontrada na sua p\u00e1gina."],"You must call 'the_content' function in the current template, in order for Elementor to work on this page.":["Tem que chamar a fun\u00e7\u00e3o 'the_content' no seu modelo actual, para que o Elementor funcione nesta p\u00e1gina."],"No Images Selected":["Nenhuma imagem seleccionada"],"Insert Media":["Inserir multim\u00e9dia"],"%s Images Selected":["%s imagens seleccionadas"],"Elements":["Elementos"],"Settings":["Defini\u00e7\u00f5es"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Delete":["Eliminar"],"Clear":["Limpar"],"Apply":["Aplicar"],"Save":["Guardar"],"Cancel":["Cancelar"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Content":["Conte\u00fado"],"Structure":["Estrutura"],"Section":["Sec\u00e7\u00e3o"],"Go Back":["Voltar"],"Style":["Estilo"],"Typography":["Tipografia"],"Layout":["Layout"],"Exit":["Sair"],"View Page":["Ver p\u00e1gina"],"Custom":["Personalizado"],"Discard":["Descartar"],"Take Over":["Assumir controlo"],"Please note: All unsaved changes will be lost.":["Nota: todas as altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas ser\u00e3o perdidas."],"Add New Column":["Adicionar nova coluna"],"Color":["Cor"],"%s has taken over and is currently editing. Do you want to take over this page editing?":["%s assumiu o controlo e est\u00e1 neste momento a editar. Quer assumir o controlo da edi\u00e7\u00e3o desta p\u00e1gina?"],"Removed":["Removido"]}},"comment":{"reference":"assets\/js\/editor.js"}}